💳 信用卡討論區 (36) 貼link搵食過主 年費免問 發問前睇post頭

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包
#4 教學

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram)，重申本 post 嚴禁貼 MGM link

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

渣打

Q：究竟 PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有冇分？
A：冇

安信

Q：有冇得申請返 Visa？
A： (適用於全新／現有客戶)

實用 Link

💳 信用卡討論區 (35) 貼link搵食過主 年費免問 認真討論

Apple Pay: 特約銀行和發卡機構

Google Pay： 合作銀行

Samsung Pay: 參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $240K／$80K 渣打戶口存款
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

積分 (1X = 0.4% 回贈／$15/里)

- Bank of China, Hong Kong

i-card：每月頭 $1,111.12 網上／流動付款 (e.g.  Pay) 10X (分開計)
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月上限好快爆、積分有效期 < 2 年

- China Construction Bank

eye Card：網上／payWave 5X、旅遊／外幣額外 2X
門檻：年薪 $150K
弱點：積分有效期 < 2 年

現金回贈

- Bank of China

大灣區一卡通 (鑽石卡)：每月頭 $2,500 銀聯閃付 4%
門檻：年薪 $200K／大專生 (需先申請其他中銀大專生卡，詳見 #4)
弱點：閃付經常交易失敗

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上 2.4%*、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4%*、AAVS 0.4%
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- ICBC

宇宙星座卡 : 1.5% (AAVS)
門檻：年薪 $250K／大專生
弱點：成個月都未收到卡、冇  Pay

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5% (AAVS)、外幣 2%
門檻：年薪 $240K

- 中信
Motion：2% (AAVS)
門檻：年薪 $150K

- 安信
EarnMORE 銀聯鑽石卡：2% (AAVS)

門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

WeWa 銀聯鑽石卡：指定類別 4%–6%

門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

*：有最低消費

- 申請門檻僅供參考，銀行保留最終決定權

#3 大學生懶人包

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· 中銀 i-card + 大灣鑽石銀聯
· 安信 EarnMORE 銀聯 + WeWa Visa
· ICBC 星座 Visa Signature

用法

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)

大灣鑽石銀聯：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈

WeWa：食飯／海外 - 過 $400 可以玩 Shake Shake 回贈，最多有6% (基本上玩親都係 15X = 6%)
唱 K 有 4% 回贈

EarnMORE 銀聯 + ICBC 星座 VS： 補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2%回贈
唔收就簽 ICBC 星座 VS：1.5% 回贈

同場加映

BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過$1,800 者可考慮此卡)

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，學生想玩 Avios 已有 DBS BWC 同大新 BA)

· DBS Black World Mastercard (DBS BWC)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· 中銀 i-card

用法

DBS BWC : 本地 $6/里、海外 $4/里

CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里
可入 lounge

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里)

#4 教學類文章

DBS 開 Black / Eminent (共用信用額)

條件：成功批核任何一張 DBS 信用卡，並已啟動 DBS iBanking 網上理財

Step 1：登入 DBS iBanking 網上理財

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：短訊認證後，便可選擇想申請的信用卡類別

中銀開大灣區一卡通 (共用信用額)

條件：成功批核任何一張中銀信用卡，並已啟動網上銀行

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：選擇「中銀雙幣卡大灣區一卡通」的雙幣鑽石卡並按「申請」，再按頁面指示完成

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他信用卡

常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

新手留名

留名學嘢

留名

earnmore唔㧗俾我

批

LM

孤鳩寒

BEA Flyer, Earnmore, SCSC, HSBC Advance Visa, BA, DBS CV

拎到，我黎緊要簽保險。

用學生證都開到既卡居然開唔到

我都唔知點解 打上去問下先

今日入左

上個post問過，但可能問得唔好所以答唔到我。

我想知有左avios account後用avios既卡買野儲既積分係點入落戶口？要登記自己張卡？

穩袋1200

你條問題問得太幽默

聯營卡咪直接入

非聯營卡 咪同銀行講你會員number再幫你入

因為申請完好似又唔知我信用卡資料咁

用返常用既asiamiles黎講
你開完個asiamiles ac 之後你會有個期望係佢知曬你信用卡資料?

不如你話我知你用緊邊張卡存avios

大新 hsbc 定citi

唔好意思
想申請信銀個張
係咪通常都可以係年尾同佢講豁免年費架？
唔該

Citi

唔會呀，但唔覺有地方輸入信用卡資料囉，所以先想問邊到入data換分

係銀行幫你入去avios ac而唔係avios 知道你消費咗啲乜再幫你轉成分數

你開邊張儲avios既卡呢？

程序
1 打citi個信用卡熱線
2 通左後:唔該，我想換英航哩數
3 核對完你身份後:請提供你英航會員號碼
4 講個8位數字 會員number
5 等幾日至2星期，你戶口就會出現相應哩數

仲有無咩唔明?

r撚曬頭

想問 大新ANA World萬事達卡 有最低年薪要求？

我睇網站搵唔到

明晒，唔好意思搞住大家

唔可以
要去分行填表

月結單顯示收你年費
先再打上去叫銀行 Waive
唔肯幫你 Waive 就 Cut 卡

建行fly away, 1點上網 填好表，4點打黎做 confirmation

DBS black world, 1星期多 d 收到卡

上星期申請工行金沙，希望趕到用4寶食迎新

一個月內申請8張卡
睇下TU趺唔趺

要8個星期
聽人講

有冇人有SOGO卡, 想請問個5%回贈係積分/現金回贈

唔該
仲想問下如果cut卡要唔要手續費？
如果要通常幾多

Free

冇 Call back

轉頭打上去問，唔該巴打

係

想申請張miles卡， SC AM好似6月會有新迎新

去網頁版睇，個app有問題

個app正常喇

一直有睇,無

琴日特登係dbs 轉1000里試下個AC..
入左了

夠

學生交學費係咪恆生enjoy同m power卡都可以食到回贈?
定係其他卡交好d?

利申:IVE

ive有無得親身碌卡

For example,
你簽咗$100, 月結單嗰一個交易就會收你$95
如此類推

我應該係佢推出左2個星期內申請

正喎

訓咗冇睇，原來東亞日變咗長期推廣
食多啲M記先

佢有冇打電話比你？
今日小熊來電先block左個安信電話

佢sd 個sms黎話唔批

有無人玩POS機？
見中国勁多人玩
我地可以用黎玩HSBC賞中華？

依加張flyer變左做m記/kfc專用卡

其實佢既快餐 真係唔知邊d計 邊d唔計

flyer唔係唔玩得咩

唔玩得11x 但玩得快餐

睇 code 喎
我見有啲人話張單睇到個 code 但係我就搵極都搵唔到

好似係我講
係hkcard睇的

有時揾到 有時揾唔到

唔通次次食完打去問佢咩

想問如果岩岩批左張卡但想即刻cut左佢有乜後果
張卡未確認 citi 卡

無後果
試過2次

一次渣打
我申請完過幾日打去話唔要 佢話整好曬叫我要 我say no就cut左
一次ae 寄埋過黎 得1萬額 我打去話唔夠 趕住用 叫佢加額 唔得 就cut左 未確認

大貓VS卡易唔易申請
60個洗唔洗放係大貓銀行，定係第二度都得？

要大貓

張 earnmore 星期六寄掛號嚟無人收今日先拎返
真卡都幾靚

btw 一開卡就有 200 回贈係咪應該係網上 100 + hkcard 100 ? (我經 hkcard link 整)

同埋有 earnmore 後 wewa 係即批？

啟用就直接出200CR比你

因為想申請Moov優惠月費，想申請DBS信用卡，其實邊張好少少？

召喚86巴

Mastercard 可以參考呢到

冇code嘅話，可以跟商戶性質嚟分

如果跟佢講法
我諗由M記，小至天仁茗茶
都叫Fast food

可惜好少天仁收卡

我張Mastercard用到就嚟滿回贈額
見有啲m記開始收銀聯
試吓用埋佢嚟繼續回贈
點撚樣知

部卡機開銀聯，要等部機Login
5秒之後成功登入
大大隻字寫著中國銀聯
但係拍極都冇反應
部機就彈返出主畫面

再試多次
一樣

最後都係叫收銀用返paywave就算
半秒鐘就已經搞掂

申請左DBS同SC既卡都過左兩星期，但冇任何回音

話說Earnmore入紙做DDA無晒聲氣，睇返statement, 原來已經靜靜雞搞咗, HSBC仲無收$30 DDA fee, 反而大新同西亞有收

建行EYE卡真係好難批，申請過3次都話fail

係佢度開"出糧戶口", 連埋信用卡申請, 極快批
最好信用卡寫埋Referee

一申請完拎得走？
又要放三個先夠就不了

要過去三個月平均過60萬

點解hsbc個網上理財顯示左最遲還款日期但仲未收到月結單
定係佢一條條交易記錄就係月結單
唔係pdf架咩

要自己download架, 如果你係電子月結單

我就係揾左好耐都冇
已發出的月結單佢話沒有
查閲最近電子結單又話沒有

咁即係佢未出月結單囉

我放左2日佢就批左

但佢又顯示左最遲還款係6月11喎

11/6 即係有排啦, 好多時信用卡結單收到之後得半個月時間俾你還錢

我好似係upload架喎

earnmore一般黎講幾耐會批？

定您本身年薪有返咁上下呀

400k左右 之前係咁apply都唔批 一放舊錢入去先肯批

係鋪頭scan code俾錢咪真囉

其實唔想放咁耐，你可以放$1.8m , 放一個月就得

有1.8M cash 的話 相信都唔使用資產開

5400萬放一日都得

有5400萬買層3600萬樓, 再將1800萬放入mortgage link 戶口賺息啦, 仲同佢玩積分

我都打算咁做
本身有 simply cash 同星座
今日 apply 左 earnmore

阿爸阿媽都唔只一個啦

未必
我有1.8M Cash..
但都年薪唔夠
比大貓Reject 左幾次, 因為d 錢唔係放大貓

阿爸阿媽咁熟緊係開主張賺埋迎新+六個額

Earnmore 要用幾多姿產申請

填屋企地址
話用層樓做資產就得
我幫全家伸請都係哩招

係唔係得大貓同痕身唔出 VI 比1M戶口

去開行升級 啲員工都唔知有依個優惠
講咗好耐先整到

想問幾耐有email/sms 話批左？
卡係咪一定係要去分行攞？

乜都冇
新客一定係收信落分行攞

我係寄過黎, 好似係可以揀去分行拎/寄

原來舊客係可以寄黎架

有幾多回

ebanking 整
都幾快

新客都得
但要去分行交 form 申請

痕身有張world master 比1M戶口

HSBC 放600K 有張VS, 回贈好過其他VI 好多
我D 錢放係渣打, 有張VI. 但冇咩著數
係有張PP 去旅行入公廁lounge

Dbs 迎新既子華門票有人收到未

屌 而家WeChatpay 係對話到禁轉賬 比銀行當撚左現金透支

係咪而家冇得咁買

玩

痕身

［/member］但係個app到寫到明唔當現金透支 雖然銀行未翻單 但係如果翻完單個陣變左做現金透支 咁啲息係會係轉賬個日開始計 我而家都唔知點算好［/member］

唔好意思我知上一個po好似有人問過但太多頁有啲難搵番
我想請問wechat提款大約要幾多日先過到落銀行?

不如填 我很有錢

即刻找左卡數得五得

取消左先退啦

你去地鐵站退A卡, 個職員會俾張form你填, 取消A卡個自動增值

銀行問題
咪同 CCB 一樣

有冇人試過冇申請過但收到信用卡
前排收到建行eye卡 但我一定冇申請過
冇activate過張卡 諗住當冇事發生

有建行戶口？

通常有該銀行戶口，有時會失驚無神寄卡比你，當送比你用

最恐怖係冇
同建行從來冇來往 唔知點解佢會有我資料
仲送張卡嚟 我擔心個人資料多啲

試吓打上ccb度問一問？

world master 完全冇用咁
大貓 VS 好用，但就係申請唔到

No

佢無寫唔計保險費用，即係計

DBS CV已cut卡超過一年, 最近申請食迎新, 以前個DBS Omni acc仲係度, 用第二個email再申請DBS Omni, 登入仲見到2年前既簽帳記錄, 佢會唔會唔俾我食迎新

你睇多次 terms 再講

$6 = 1 AM
$100000 = 16666 AM

其實有無人係會收到星庭卡？

星庭卡就冇人收過，星座卡就有

開左兩個月都未收到

申請中銀同工商，要有佛系的心

一個月 都未收到

中銀唔打算開
工商貪佢有得交保費回1.5% 但開撚到保費過埋寬限期都唔會開到應該

中銀真係慢到
5月頭e banking申請大媽區
諗住6月多張銀聯去旅行
但係到而家個申請都仲係處理中

荷蘭 NS 機 (機場站) 用 SC AM 入 000000 真係過到

戲飛都拎埋喇

一個月不值一提 工銀真係我申請信用卡史以黎最撚慢既卡
快既有dbs scb同bea

知五知，4寶過數去聯名戶口得五得

少少手續費 豪比佢啦 賺返黎坐business class 都享受左

有個dbs$問題想問下
大家係出左月結單先有dbs$定係碌完過2日就有

鬥快我估唔計Aeon 30 min on 9 card，應該都係AE同scb

AE堅服務好
D中資銀行on99 建行現有客戶又要交身份證住址去開多一張信用卡 on99

AE服務好係真嘅，10幾秒有人聽，態度又好

里數要八月三十一號前要2k 去換台灣機票
邊張卡有得即開即送
定要係要過三個月先俾果d 19 terms

可能中資銀行興銀行同信用卡係分開玩, 中銀就係

咁到底幾時先可以有工銀張星座卡
每日返工經過德福都諗到底我張星座卡有先定間新工銀裝修好開張先

睇TnC

支資銀行on99

屌佢老母
ICBC CCB打去hotline 問野
d CS 寸過馬撚
態度似死臭飛, 答我野當袋錢入我袋

AE 態度堅好
好似朋友傾計咁
打去CUT卡都唔係好忍心

佢話每次申請都係獨立所以要交齊文件 開左勁能耐先開到 前前後後差唔多成個月 仲要打埋黎我公司確認又即批 神奇到

我都試過打去cut blue cash, 結果佢叫我開it卡食迎新，跟住就係cut一張開一張

有時真係唔知係4字pin定6字pin
仲要如果有ATM pw嘅話，唔知入000000定銀行俾你個pin好

我用black , 簽完過兩日就有

即開即送我冇記錯 CX AE 出咗第一期單就會送
我果時用 Ref link 申請，再加出咗附屬比屋企人，第一期單已經即刻入咗幾千里

寄來架?

CX AE一出第一期單已經有3000

簽完過兩日會有dbs $,用 Omni apps 自己射落AM acc, 大約兩日

係咪揀咗直接現金回贈？

得灣仔或尖沙咀2個點拎

Oh, too bad

Rejected?

可能係，聽日再打上去 comfirm 一吓

真係唔會知
因為 offline PIN 係睇張 chip 點反應，話唔定張 SC AM 係直頭唔 check 都唔定
過幾日又試下喺 NS 機入 ATM PIN 先

Eye card年薪唔高但好似成日reject人咁

你咁講又可能係都未定
打去銀行問下先

個妹有black
射唔射得俾我

可以

今日17號，你會睇到15號資料

我試過用我媽個ac射里數比自己AM，收到的

應該係

3月尾申請星座卡表示
終於見到工傷check TU
對於9月會有卡表示審慎樂觀

我發現玩安仔真係好唔環保
一張卡成6-7頁紙

係咪因為無銀行執照唔可以整e banking

洗鬼加密咩又唔係有用資訊

我遲啲都去荷蘭
留名等report

motion一問

之前網上申請話整埋銀聯多100
- 個100幾時會比？
- 3個月簽6000有迎新禮物，係唔係motion卡？張銀聯唔洗理佢？

謝謝

點會有咁快，最快6月中

趕頭趕命

除左CITI 仲有邊間行既信用卡 可以用PAYME 食迎新?

申請CASH BACK 明明夠年薪都被佢DOWN 左去CITI REWARD

艾卡識玩真係好尾機

點樣知道銀行check你TU?
計住MoneySQ 個被check數?

冇錯，但不適用於同時間申請超過一張卡

我刷埋佢個800蚊HKTV 卷先CUT

我 4 月 30 網上申請到而家仲係冇聲氣
打電話又話 mgm 佢地查唔到
叫我 send email
send 完 email 又剩係話個案處女中
citi 仲垃圾過 icbc

我反而好快 網上申請 唔夠1星期就收到卡

之前計埋allowance月入12.7K申請Rewards VISA都唔批

我都好快, 但比左張reward我 dklm

佢有一格, 如果唔批cb就可以同你down grade 唔話你知ge野, 佢default 剔左,
而完全冇expect佢會唔批比我, 就係咁問都唔問比張reward我
真係狗閪bank黎架, down都唔好比張最柒ge我
屌佢老母hktvmall 券on99

我仲未碌到7k

咩呀, 唔係比左飛你先
然後簽唔夠先收返你飛錢
咩

爬完文之後
對於我呢種唔係本地大學生，
又唔會睇邊間商舖有優惠，
是但碌又鍾意用八達通的人，
就用上面的 建議簡左

渣打 standard chartered simply cash
申請前有咩要注意？利申：現有兩張卡：恒生/DBS黃子華

無留意 勁賤

個陣係街霸開pm 都驚會咁 同佢強調左2次唔接受其他卡

香港飛計香港

無業申唔申請到 有錢 但係想上網買下野

用 tap&go

資產申請

我都係
話MGM 另外一個SYSTEM
一般CS CHECK 唔到

sc hsbc boc

sc hsbc 係 atm

hsbc雙幣銀聯信用卡加到apple pay, 剛用完係OK買25-10

有無巴打知安信整1+3 aavs要幾耐？

夠存款得唔得

是但打個 credit card cs hotline 就得啦
不過佢可能都係叫你再等下次 call

反正都係要 1.5
星座卡有得用學生身份開
如果係用八達通
earnmore 都得

對完一輪資料叫我等下次電話

因為佢唔知你個 case 係搵邊個人對
佢搵唔返果個人
所以要等果個人下次再 call 你

呢個我唔知 好似就咁申請然後upload sc bank statement都得
好耐之前係post見到 但我真係唔肯定

機票都Tao n go?

收到張大灣卡 但收唔到SecureCode(網上購物 Apple Pay 等極都收唔到個code）
打左2次比Hotline對過電話無錯 又話有紀錄Send左比我 講明唔關佢地卡公司事咁
有無巴打有相同情況 可以點解決

16/5用DBS Omni申請Black, 今日已經見到card no., 快到

有乜問題

唔得

大灣區英文淨係叫 BOC Dual Currency Card
可能張 "銀聯雙幣鑽石卡" 就係 "大灣區"

萬事達白金卡 = iCard (我估)

DBS 正常速度

中銀剩係會顯示你申請邊種卡，唔會寫果張卡個名出黎，放心啦

之前我都係一樣驚過

第一次要 set 左 dda 先
set 完 dda 每次都係一兩日左右到

Thank you

HSBC 9/5 send咗SMS黎話審批中, 之後無晒消息

我12號收到msg審批中，都係未有消息
有冇得打去問 ？

實可以打去問架, 咪官方答案: 先生, 審批中, 請等下

你係咪已合資格？ 我9號apply, 12號收msg已批, 16號收到卡

我經驗呢
批既會好快
唔批既會好耐先reject

thx

無知一問，剛剛申請左中銀 i-card + 大灣鑽石銀聯，2張都會加入apple pay,咁平時食飯同購物用邊張好？係咪儲積分就用i-card ?回贈就用大灣？係咪2者只可以月頭先有呢個著數？

我係去銀行果陣佢幫我upgrade戶口，佢話夠資產所以幫我整埋
希望會批

我唔夠年薪

預咗佢唔批，純粹博下

[url]大新apple pay 20蚊係唔係唔洗百貨公司都ok？[/url]

HSBC金卡 用summer intern contract (以年薪計>60k) 開到？有無人有經驗

見apple 官網有寫渣打銀聯卡
仲以為得

有得用銀閃時用大媽區
因為唔係部部paywave機都有銀閃

你名

有閃付一定啪左先
Icard大把地方啪到

唉
我12號申請，16號check TU，17號打上去check就已經話reject左

citi cash back 星期二收sms
星期五張卡寄到屋企

上網睇過銀閃用法有點唔明白，係咪用apple pay 比錢時要同收銀講用銀閃方式比錢，定我直接要拎張卡出黎啪？有d 人又話用apple pay 俾錢就等於用銀閃？

大媽最on9係得1x分
換miles就直接icard

直接同佢講銀閃就得

你同佢講用銀聯$25-$10蚊優惠就得

係要用Apple pay先算

唔該晒各位巴打 , 等我呢幾日試下先

五月尾前要買2萬幾蚊野
可以拆開幾張卡碌, 食盡迎新
請問除左AEON之外, 仲有邊間銀行 1個星期 會有卡到手

如果要好sure一個星期要有，咁除咗Aeon應該冇
每間銀行即使出名快果D，都唔係每個申請都咁快

入醫院會碌10萬左右

早知申請定張cx ae elite 刷迎新

醫院都收AE?

仲有邊間出名快

AE

Thanks

Dbs

Sc

出院果日話你知
依家應該會碌flyer

滙豐有戶口同合資格都可以做到星期一申請 星期五收卡

想問下想試下申請AE白卡charge卡
資產應該點寫? 照寫100萬年薪就ok?
定係照直講佢都會比你

本身有ae cx elite

照寫佢自然會叫你交資料

你估申請AECX咩照寫100
你有啲咩就填哂落去就OK

都係
因為本身係學生零收入
但TU A同埋佢張CX ELITE個個月準備還
希望申請到

用si 紀錄當出糧紀錄出卡 可唔可行？

升左 plus 先可以再升 pro

我上個月果啲有 （啲分啱啱入ac)
全部都係大階芯
我就未計返係咪全四蚊里

細階芯呢？

佢唔係會叫當我海外下話

Email sms都無講（雖然都一時有一時無）

係囉 咪鬼撚化我先得㗎

earnmore 星期三申請，今日 check 已批

Citibank張rewards都好似唔錯
大家點睇

短時間內申請多張信用卡係咪影響信貸評級之類既野？定只係urban legend?

BWM屌打！

交電話費/超市買野唔錯
用嚟補bwm

點解唔直接用中銀 i card / 建行 eye
不限電話超市拍卡就有 10X / 5X

Citi超快手
上星期搞，今日收卡

係囉，我月頭入3000都有喎

未有聲氣
唔知點解收唔佢個message,無得網上check

加一

有無人收到中銀promo email 話做幾樣指定動作有500蚊 （轉帳、定期etc）

打過去問下啦 我打過去佢先叫我補多份文件

本身唔係大貓做出糧ac. 第一次申請vs 等咗差唔多半個月打去客服問再改為urgent ,再等多半個月先寄信嚟話唔批。 跟住轉咗大貓做出糧ac. 但戶口得幾千蚊，出咗一個月糧，ac有record唔洗交糧單，跟住再申請就3日有sms話批咗，過4日就收到卡。

我係想用citi果張儲avios換d短途ticket

依加 dbs black都可以存avios

但我唔係咁中意dbs呢間銀行

大新ba都唔錯

呢張我都會開
Citi rewards要換avios係咪要俾手續費

記憶中係

存avios 大新ba必開
玩乜都得
每月自動入avios

大新ba好似係可以乜鳩都用晒佢俾，唔洗煩乜乜類別既單咁

係,全部6蚊里 海外4蚊 但某d類別 rewards有5倍分 =3蚊里

仲有生日又唔知幾多倍

生日正日2倍分 得一日就算啦

咁唔撚用算

仲有邊幾張卡推介？

ae黑卡

所以先話reward係補位用 正常用bwm/ba都搞得掂

交左表未？

交左 有結果會分享下

佢個 status check 要有結果先有得 check
之前我都係收唔到 sms
今日再試又收到
打落個網睇到批左

批左要幾耐先收到卡

白金卡變左學生卡

我係大貓出糧8年，戶口有幾十個，佢都唔批，根本無準則

今日先批點知
不過我諗都係正常三四日

有無人用icbc app玩OK銀聯優惠有成功經驗？

個人認為9成reject

不過其實等得耐可以打上 hotline
佢個 hotline 唔使聽音樂即刻有人聽

要office hour打,下星期先

我自己因為太常去超市買野所以先搞rewards，唔係就搞第二張

近期係咪都無咩卡既迎新好似sc咁豪氣
回成千蚊，計算迎新累積個陣又無簽帳下限要求？

我5月2 同9號都各試100
但係我計埋其他之後既回贈
係無包果3$

成千蚊 = citi cash back
無簽帳下限要求 = dbs eminent

我有收到

我5月初網上申請SC AM，大約10日倒收到信件話申請declare左，話SC睇咗TransUnion個report (Grade C唔係算中上咩都？我人生第一張信用卡都係今個月二月先申請，之後每期還清)，之後我唔憤氣上星期落咗分行開咗個儲蓄戶口，放咗6萬入去，再順便申請多次張卡。今朝打去卡center，佢話我第二次申請cancel咗，因為第一次申請雖然declare咗，不過未close file，佢話幫我appeal，另外remark返話我落咗分行開咗個儲蓄戶口&有6萬元存款。

大家覺得我呢個case approve成功率大唔大？

六萬就夠？唔係十二萬咩

頂 十二萬
搬証券倉過去得唔得？

無錢喇咩

Sc迎新真係卡王級數

好滾動，歷時近三個月既星座卡，今日終於收到信攞

聽d師兄提過話六萬，個邊客服都提過六萬

打比我果個叫我入十二萬
可能因為自僱無收入證明

Thx
Dbs 都ok
不過都無夠sc 100%回贈咁豪

咁多？不過我自己係FT受僱，穩定收入

仆街 申請左大貓張白金
夠入息都係比張金黎

係，好似派錢咁
100%回贈，又無簽帳下限要求
門檻低到仆街

肯出俾你要還神啦 (好似係

大

而家要去分行拎咁煩
我1月個陣出卡，一個sms都無收過
毫無預警下開信箱就見到張卡
前後都唔洗一個星期

咩原因？我真係好有誠意，第二次申請個時申請埋佢個存款戶口

無啦啦點會有十二萬呀

declare 左?
reject?

我第一次睇都load唔到，要自己translate

除左sc之外 睇唔出其他有幾豪氣
Cash back 要簽萬2
Dbs black 5萬 先1000

可能想講decline咗

唔好意思，串錯咗

fyi
dbs 係返單同 dbs$ 一齊出
好似 simply cash 咁

之前一直吹AM加價
其實加左未？
只玩avios所以冇乜留意

我就2個月

之前有張卡爭咗三百蚊
之後過咗英國唔記得呢件事，比人追錢凍結咗卡
後尾已經還咗，依家又話有數（我都唔明，佢明明話還埋呢筆就冇數）
依家還咗會唔會影響信貸評級

紅色個度已經嚴重影響信貸評級,還左都唔會提高

咁點算呀
有冇辦法提高返？又或者幾多年內會升返

我查資料見到：

環聯可保留已結束的並全數清還信用卡和個人貸款賬戶紀錄5年。

係咪即係我五年後會洗到底？

DBS出卡耐唔耐

其實係咪唔會有
我冇icbc戶口然後網上申請
佢淨係出個pdf檔比我仲要係簡體字 寫返我申請咗啲咩
但係又唔知點樣check申請進度

4月頭申請到而家都無聲氣

燒肉 咸蛋 紅腸 叉燒

岩岩申請多張DBS
睇下批唔批先

上個月打上去cut card
有留card offer

想問下大家 AE 白金charge card 果7800年費其實抵唔抵俾？岩岩批左

已名存實亡

你用得多就自然抵
如果你幫公司買野可以用自己卡仲正

903idclub早喺3年前收皮, 同時冇得再申請

我覺得撇除centurion lounge,張卡同白金credit card冇分別

我想問下學生係咪申請唔到BA?

所以依家1516中

DBS啦學生

我記得之前有個巴打係

學生都有六位數
現家學生哥 真係勁

Asia miles 加價

upgrade完要自己申請advance visa ga

上次整vs佢話要3-4星期喎

短減長加 就最正

一定係待業好過學生

開幾張卡 我講學生都比銀行“建議”我要改一改（例如東亞，渣打）

咁真係唔知

試過用學生身份開hsbc 金卡 批5000（當時hsbc戶口有錢，如果資產批卡無可能係5000，所以我估計佢當左我學生咁計）

到再開第2張hsbc vs 用資產開卡 無報學生 就批返合理既額度（xx萬）

但張金卡依然係5000額 當然我無要求過加啦 佢都無主動加比我

張vs係開到附屬卡比人的

1/5 apply
4/5 approved
7/5 received

本身有冇 dbs?

消息指端午節會公布am改表

希望am係短減長加
或者只係停stopover

全新客

如果出 emily 白金應該好易批
black 就出完 emily 再出就 share limit 批

張個表分成10幾個
咁d人自自然然唔洗食多程

自膠

全職 自顧 個類？

要用英文填

究竟有無用過架 咁大分別都話無分別

好似都係150k

提提大家7月1開始恆生郵寄信用卡月結單都要收年費 不要其實無講清楚例如聯營既enjoy卡、大學卡係咪都要收

郵 寄 結 單 服 務 年 費 將 於 2018 年 7 月 1 日 起 向 指 定 個 人 信 用 卡 戶 口 實 施 ， 包 括 恒 生 優 越 理 財 World Mastercard® 、 白 金 卡 、 金 卡 、 普 通 卡 、 美 元 Visa 金 卡 、 消 費 卡^ 及 人 民 幣 信 用 卡 ( 白 金 卡 / 金 卡 / 普 通 卡 ) 。

開左運籌理財之後張紅卡仲駛唔駛另外申請

有冇巴打聽過secret card

要

prepaid mastercard

其實玩卡都係想用少d既成本提升自己既生活質素姐

我自己就係咁

不過我個人認為有分想要同需要之分

咁都係

現金係方便d

但計落其實好多時都係miles回贈比率高d

個人覺得business 最少要飛 日韓星馬泰 先抵
大陸台灣太近

Btw, ANA 同 United 二選一都係ANA好？

點解依d對話都要用咁趣緻

選擇miles而唔係現金 單純係因為用公價計 miles抵屌d
同埋我主玩hsbc 換avios抵過現金好多

缺點係玩左miles之後真係去多左旅行洗多左錢

上年1月開始玩卡 到今日已經用miles兌過12張來回機票 去左5次旅行了

有種心態係既然機票唔洗錢 無聊就不如去下旅行 洗多左唔少

返咩工有咁多假去旅行

我地鐘意要ge野唔
唔洗ge野就

最低消費都要比油店錢

係呀

當然去左旅行你會享受到 但交通 飲飲食食費用都好多

其實免費機票(仲要比稅呢)真係唔係咩特別正既野

依加廉航咁鬼平

咁咪換埋酒店

有道理喎巴打
依家機票咁平，點解仲要里數
要現金好似真係靈活同機會成本高好多
用得其所啱呀
所以我成日都諗點解外國冇乜mileage program，大智慧

外國點會小program,基本上每間航空公司都有自己既program

自從試過坐econ直航澳紐之後
就覺得以後飛歐美一定要中途停一停中東日本

外國點會無mileage program
外國大把仲抵過香港信用卡好多，好多時都係可以用積分換酒店program再換唔同嘅mileage program
外國多玩法好多，同又可以換唔同program用最抵方法換到同聯盟嘅business同first class

有批核 SMS
我都係一個星期內收到

我以前都會集中曬所有簽帳落里數，但近排都諗過，一年可以用里數嘅旅行可能得一兩次 (同朋友去，好難用里數，成日都坐廉航)，所以而家只要食到Wewa啲指定類別，或者有得拍銀閃 (大灣區) 就食現金回贈算了

其實都係
我仲係學生先咁多時間去旅行
畢左業就有miles無時間

所以最近都開左張earnmore 玩下2% 擺返張flyer係屋企了

PayMe 係咪又死咗，增唔到值

想問下，一邊簽一邊找數，
d信用卡rebate照計架可？
玩八仔1+3，一個月要60k ，冇咁多limit~

慘得過PE一日得一兩班 飛大阪

四寶無燒肉， 應該係油雞。 因為叉燒已經係豬， 唔會再出同樣係豬既燒肉。 夾一份家禽

Business咁撚貴, 要我真金白銀買真係唔會, 我當2口子一齊去, 買Business8,9千走唔甩吧?真係過唔到自己果關

係, 照計

Online banking繳費除左icbc星座 邊張仲有rebate 伸手左

謝謝

如果本身有個間銀行嘅saving account，申請返佢地嘅信用卡係咪都要提供3個月人工證明？定係間間bank唔同？ 因為聽過話如果係本身有ac就只需要一個月人工

大家mileslife最高抽過幾多miles ?

間間唔同

35

得一次143 其他53以內

143
我7個account加埋先160左右

其實payme每月幾號會重置個上限？

1st

求教學

收到BEA i-Planner咖啡卷了, check email la

工商真係激死人

我十幾張卡都申請到

HSBC 張鑽石UP 點睇

係咁叫我開

冇用
[url]利申:申請左食迎新[/url]

唯一用處係用黎食OK $25-$10

正，可惜無得俾錢加大and凍飲

DBS Black 大新BA仲有

基本上, 如果你張銀聯可以加到apply pay就可以用到, 因為收銀會改咗扣減後價錢先叫你拍機。

學生都廿幾張 犀利

有冇巴打試過用1 / 2 個月糧申請到hsbc visa signature 利申：自己冇用開hsbc saving

自己睇

sorry, 眼殘

我三月頭申請星座卡加大灣區卡
四月中補交文件
四月尾收星座卡
今日收大灣區卡

Thanks 巴打
之前眼殘搵唔到依個page

話說之前係hsbc開戶口果陣順便申請左visa signature
岩岩睇好似話要網上申請先有迎新 是咪中撚左伏

Pps 幾時先肯整faceid

請問Earnmore申請到收卡要幾耐

Yes
Rip

#metoo
啱啱好簽夠迎新
可以留返去中國先簽

唉屌好撚on9

原來網上申請先有迎新
利申： 電話迎新

電話申請

我都想知 上上星期申請 咩通知都無

上星期三申請
星期六批左
等緊卡

呢家果個 PPS 係 web-based APP 黎
寫都懶得寫 仲點會肯整個 FaceID

係咪可以拎份完整TU睇？
要點做？

首先要無用小熊來電
我又係上上星期申請 申請後一兩日block左個安信電話
咁岩星期五換左電話就就到安信call
原來份住址證明影得有問題要補交

真係好急要張earnmore

被Fake

你今個月睇單之後計下

歷時兩個半月 學生申請

你咁講意味住我要等到6月中

長征

申請得icbc就預忘記佢 直到收到信個下
btw我一路都無打電話問過icbc因為問黎都哂氣

仲有佢封approved 信先抵死 由佢列印日期到我收到封信個日竟然足足要兩個星期 政府信都無隔咁耐 你card centre職員列印出黎行去我屋企親手交比我都只係頂盡五日左右既事

張星座卡真係比想像中好睇

有無巴打知kkday計唔計dcc?

張大灣區都好睇
雖然冇用

新卡已經無咗排number係前面

ICBC 啲設計幾靚

搵TU CS攞code

其實睇黎做咩？

睇TU報告

係喎
定係巴打KEY走左

星座卡係同citi cashback一樣，全部放曬係背面

其實咁樣幾好 可以放心曬卡

我就係想知 睇完TU report 有咩用？

冇

同埋個設計唔會俾number 阻住曬 可以J

碌卡要翻轉黎碌?

你真聰明

2百幾蚊一個月

百貨公司好似仲係刮卡

收左我30蚊呀. 屌, 可以黠CUT

點解要反轉碌？

痴線岩岩收到信, 話恆生收我30蚊開通一按即付, 屌佢老未又唔撚講

邊間仲係刮，我除左退錢同叫pizza真係未刮過

咁落後

有 portable 機應該唔使網絡都可以做到 offline 交易㗎
就算係要用網絡，依家用 3G/4G 有咩難度
依家連駁 smartphone 嘅 card reader 都有
但係叫 pizza 仲要刮咁落後

改野要錢 咪唔換囉

無相關銀行嘅卡機係要刮卡寫from
因為每申請一部卡機都要成本

fullpay就唔洗，分期就要

就咁J張卡已經抵返晒

用緊dbs black ，公司有張 sc marvel 卡好似仲抵 好似蝕底左

AA狗都有時係
不過好似AE多

eranmore 補完資料
查詢批核狀況就到sms

但只係申請處理中

Marvel卡唔係ATM黎架咩？

No. ,,佢用 PayPal hk

sor 應該係simply cash ，佢話做埋出糧戶口又送多啲里數之類

打電話去攞code定親身去？

Black係玩里數，simply cash係玩現金回贈，你攞雞同鴨比喎

好似係,但大家如果縛左好多野係張無咁抵既卡會點？
八達通，保險之類 縛左係black,black 都幾抵玩所以我唔諗住再搞了 ，但差幾多大家先會搞？

原來我撈亂左，係迎新好似著數啲，咁我唔搞了

打電話or email

你係咪搞錯咗啲嘢
知唔知咩係VS

Sorry, 掂到個負評

rejected

想問下有冇人識用大新個現金回贈兌換 可唔可以教下我點用 揾咗好耐都唔見有得兌換 thx

係要等下一個月定即刻換？

OK thx

要VS姐工傷幫到你

SC都得

大貓有vs中類別中promo都屌打大部分卡啦

想用中銀信用卡月供股票，供款額10000，邊張好？

又係我
試過用 ATM PIN 都過到
不過我懷疑佢張 SC AM 真係唔 check offline PIN 打乜都得，下一程試下 123456 先

恆地 18000分=$100
其他要25000

SC dbs張信用卡好似冇咩用
大貓 白金
SC 渣打 白金
DBS eminent
唯有大貓同dbs有用（送黃子華）
想唔要SC轉下一張Citi Cash Back 信用卡新卡簽12k 送$1200&500
有無推薦

唔係月尾先出里數？

Citi Cash Back 玩迎新就算，玩現金回贈都係去返HSBC 同 SCB

Citi依架推薦9個人申請送$8000加來回韓國機票 係咪可以申請citi cash back再食埋佢個迎新$1200 = $9200 想幫全家申請citi cash back

之前係咪有巴打話放600k入大貓可申請vs
但又有巴話1.8

同埋到申請第9張果陣就會

標準係600k
但問題係放600k 三個月唔抵
1.8m 就聽講放幾日就得
但詳情就唔知咁多唔

咁仆街

600k係3個月平均資產
1.8m擺1個月就meet requirement

d錢係可照買股,外匯？

玩現金回贈 SCB 0.4%回贈

上哂新聞~

有無人有申請hsbc vs 附屬卡
條數係跟主卡一齊定分開？ 如果係一齊有無得分開？
啲里數係各自計？？

ae個post咁撚多on9仔

咩post

睇唔哂第2頁頂唔順走左

新用DBS 黑卡
知道DCC 冇份儲
想問有dbs黑卡卡主點碌機票酒店
係咪要㨂啱註冊地先有積分？
揀錯另一個外幣找數要唔要比1.95% 手續費兼冇積分儲？

外幣找數就唔係 DCC 啦

CBF 攞咁

I mean 如果我係搜尋網揀左美金/歐羅之類，但個網唔係係美國/歐洲註冊，我會唔會冇積分？

碌機票酒店尤其係經 OTA 買的話
你根本唔會知商戶註冊地係咪香港

而揀外幣要畀 1.95% 但較高機會有分儲
因為註冊地多數唔係香港

唔用佢就解決到

外國大學生無做野係咪真係申請唔到信用卡

主卡個ebanking 睇曬 但分開比你睇下
d積分 可以分開 可以主卡換曬

姐係附屬卡主唔可以login 自己個account 去睇數？
thanks 巴打

我開附屬卡比我條女
佢本身無hsbc戶口
所以只能係我ebanking睇
我唔知如果有戶口睇唔睇到

thanks 志強巴

依家係咪唔興大新one+?
幾日前on9同朋友一齊開左
利申：大學生

近期用credit view/credit check睇睇自己信貸評級，信用卡期期還请，但點解個分數完全無變，冇加冇減嘅？

其實應該唔洗，我放完600k即刻申請，一星期內批，批完即刻拿返走，完全無事

殘體字

你想加減幾多？

想問酒店簽帳計唔計scam 卡迎新？
佢t&c寫合資格簽賬須為零售購物簽賬(包括本地及海外)

計

大新卡申咗成個月都未到手

大新卡一個禮拜就send sms黎

補交咗身份證佢又話無收到 唉

Hsbc銀聯雙幣 有無咩唔好
岩岩口快快開左 睇上面唔見有人提

海外收 1% charge

Edwin

HSBC? 銀聯？不了！

點解

我見 earnmore 網上可以申請八達通 AAVS (自己+三位親友)
想問下經網上交申請要填 d 咩資料
需唔需要補交親友既 HKID 副本同簽名
定係就咁網上輸入就 ok

利申: 批左但未收到卡, 所以未入到去輸入資料果版, 想問定先

edwinet

有無巴打 share 下渣打張sc 網上申請完要幾耐先有卡？

想問下黎緊可以碌最多兩十萬，有邊張里數卡迎新賺最多？
同埋有冇方法拎咁多限額？
我自己睇左就DBS似係賺最多，但唔肯定

#476講

有冇巴絲黎緊打算申請AE Elite?
想推薦賺Asia Miles

睇睇標題第一句

我只係問一問 冇貼link呀

[url]大新卡係咪要碌一次先可以玩李小姐同payme 新拎左張卡唔俾我過數[/url]

Ae sales pls pm
@kennethkuma

另外想問有無巴打見過AE 街檔？

有啲地方成日會有
例如 IFC
你可以上ifc website 睇下 AE卡有冇promotion counter

我果時就係上去check完之後，落ifc counter搞的

thanks

星期一見過響雅蘭一樓有

近d 喎
thanks

HSBC VS等批,
苦惱緊all in 賞滋味 定 賞世界

乜師兄咁淡定

竟然等批都講得出

大戶

主卡 賞滋味
附屬卡 賞世界

人地搵緊50K 一個月又同你講咩
不過真係唔洗同你講 連登仔 FG個個50K

過左FG好多年啦, 老

#889 澄清返關保險事

唔係轉帳
係繳付賬單

繳費商戶名單 我揾唔到大新個名

我附屬卡好似用唔到reward+ 個app d 獎賞錢點搞

正解
自己主卡 賞滋味
老婆附屬卡 賞世界
Vice versa

主卡可以用附屬卡d rewardcash

主卡搞

係用唔到
主卡先得

我講得唔清楚, 我係主卡人, 個reward+ app 冇show 到張附屬卡

係唔會show架，因為得主卡先可以用app
但transaction會見到附屬卡嘅簽帳、金額等等
我都有開附屬比女友，匯豐話主卡先玩到
想用RC找數的話，喺app入邊就可以揀用邊張嘅RC

咁d promotion 都要各自登記?

真係慘，係外國唔見在信用卡，之後報失在，渣打要兩個之內返香港分店扲新卡，但外國做野兩個月之內都唔會返香港，睇黎張卡要被人取消了

幾年前係外國住緊嗰陣，張citi卡無啦啦都俾人盜用咗，之後打返香港報失。佢就話會寄返張新卡來外國俾我，隔2日就有個dhl職員送咗張卡來

citi
試過入meter 食咗張citi visa
打返去報失 又係幾日送到

係啊 跟HKID

一田大減價，扮孝子幫老母買野

瘋狂拆單rewards apple pay 300

但附屬卡啲分又無得分開搞

大新迎新回贈真係好快手

無限期真係好屈機

想問如果申請附屬卡 洗唔洗比年費
想申請張比女朋友
利申: 獅子銀行

Asia Miles 改制

正諗住post
你快過我
不過短減長加
LHR來回 J class 130,000

AM終於都改制

抵換左會唔會更加難換

一定會
本身短途都多人搶
而家仲要易換咗

其實你地指既難換係指假期(紅日)果啲日子? 定係連平時都難換?
我同女人通常都係平日去旅行

平日加唔係旺季應該都輕鬆換到嘅

咁就正, 我地係鍾意淡季+平日去旅行

唔使

長途高端梗係用返AM

我想問吓有冇人知Asia miles可唔可以ow東京頭等+日本內陸商務咁換
因為日本內陸機無頭等揀

內陸得econ

哇 真係唔知儲咩好啦

里數大貶值

用am換國內航班只係換到Y
可以去到櫃位比1000 Yen升Class J

里數加得好勁
長途咩class都加
短途premium class又加

咁好

日本國內線Class J只係張椅闊少少，都係無野食
不過個別航線會用國際線機去飛，所以有機會有J Suite

屌 仆街改制
6月22日前出飛先可以用舊制scheme
諗住用oneworld award換>20000 actual miles既機票架 on99
而家先得150k miles, 一個月點屈10k miles出黎

原來係咁 唔該晒巴打

例如以前JL3002 ITM-NRT係用777-300ER飛，國際線用機
所以J Class係Sky Suite Flat Bed，不過成程機其實真係可以Flat既都係得3-40分鐘
而家班機轉埋用767，無再用777-300ER

主攻dbs$ 未諗到換邊種好

坐得一粒中 算9 數啦

渣打Simply Cash 1100 現金回贈已攞

本身諗住av 位 am 長
而家搞到一9樣咁

不過av 勝在冇時限

btw 商務來回冇變化 主要係單程

其實citi ae dbs$都算萬能 好多種里數都儲到

日本

好似無左transit

短減長加

有Stop over, 又贏番Avios

我負責開新post吖，稍等

dbs 最愛 其他都係次要